中国東方航空MU736起飛爬升途中引擎爆炸整流罩裂開折返

東航引擎殼破裂折返悉尼 乘客聞響聲及燃燒氣味陷恐慌

【驚魂片】引擎空中炸裂 東方航空急降雪梨機場

Incident: China Eastern A332 at Sydney on Jun 11th 2017, engine shut down in flight
By Simon Hradecky, created Sunday, Jun 11th 2017 19:19Z, last updated Sunday, Jun 11th 2017 21:20Z
A China Eastern Airbus A330-200, registration B-6099 performing flight MU-736 from Sydney,NS (Australia) to Shanghai Pudong (China), was in the initial climb out of Sydney's runway 34L when the crew reported an left hand engine (Trent 772) fault and requested to maintain runway heading. The aircraft levelled off at 5000 feet, the crew shut the engine down. The crew subsequently reported it appeared the left hand engine's cowling was damaged and requested a runway inspection, the engine suffered the damage about one second after takeoff rotation. ATC informed the crew that a runway inspection did not find any debris on the runway. The aircraft returned to Sydney for a safe landing on runway 34L about 40 minutes after departure. A large hole was visible at the inboard side of the left hand engine's intake.

A seemingly similiar incident also involving a Trent 772 engine happened about 4 weeks ago, see Incident: Egypt A332 at Cairo on May 15th 2017, rejected takeoff due to engine failure.

蚛蟈的會爆炸

點解唔黎個空中解體?

一齊估下cctvb會唔會報

架機好似是空中巴士/波音

airbus嚟嫁禍

碎片打中機身decompression就得